奧斯卡褫奪40年前強姦犯波蘭斯基會員資格

美國老牌黑人諧星Bill Cosby，以及著名導演、奧斯卡金像獎得主波蘭斯基因性罪行罪成，被奧斯卡組委會投票，通過褫奪他們的會員資格。負責主辦奧斯卡獎的美國電影藝術和科學學院，去年十月修訂成員的道德行為標準。學院發表聲明，指奧斯卡組委會舉行會議，根據新標準投票，通過褫奪Bill Cosby及波蘭斯基的會員資格。

現年80歲的Bill Cosby早前被判性侵犯罪名成立；波蘭斯基就在40年前涉及強姦未成年少女，當年案發後承認犯案，其後棄保潛逃。